柯文哲：兩岸一家親、兩岸人民同文同種

雙城論壇 柯文哲重提兩岸一家親、兩岸人民同文同種
新頭殼newtalk | 林朝億 台北市報導
發布 2018.12.19 | 20:01

台北市長柯文哲與上海市常務副市長周波19日舉杯向與會者致意。 圖：林朝億/攝

台北、上海雙城論壇登場，今（19）晚先由台北市政府在圓山飯店12樓宴請130多位來自上海的嘉賓。台北市長柯文哲致詞時重提「兩岸一家親」說，「只要秉持互相認識、互相瞭解、互相尊重、互相合作、互相諒解和兩岸一家親的精神，兩岸關係一定會和平穩定，也可以達到互惠互利的雙贏局面。」

雙城論壇晚宴今晚登場，新當選的台北市議員也獲邀出席。其中，國新親議員都出席，民進黨、時力議員則全部缺席，另有社民黨苗博雅、無黨籍陳建銘出席這場晚宴。民進黨籍人士，只有市政顧問周榆修出席。

主桌上，除了柯文哲、上海市常務副市長周波兩人並肩而坐，旺旺集團董事長蔡衍明也坐在周波一旁。另一位民進黨智庫新境界董事何飛鵬則也以城邦集團首席執行長身份出席這場晚宴。

柯文哲致詞時表示，因為雙方有互信基礎才能在這麼短的時間舉行雙城論壇。台北、上海藉由過去8次雙城論壇舉辦，雙方互相認識、互相瞭解，不但拉近彼此距離，也經由互相尊重、互相合作簽定了30項合作備忘錄。

柯文哲說，過去4年兩岸雖然政治局勢不斷變化，但雙城論壇還是持續舉辦，關鍵就在互相諒解，體諒彼此面對的困難，秉持善意、進行交流，也在交流中累積信任。

柯文哲說，希望未來雙方在既有的政治基礎上維繫得來不易的的交流成果，持續發揮智慧、創意，讓雙城論壇長長久久，成為兩岸關係和平發展典範。

柯文哲說，「只要秉持互相認識、互相瞭解、互相尊重、互相合作、互相諒解和兩岸一家親的精神，兩岸關係一定會和平穩定，也可以達到互惠互利的雙贏局面。」

柯文哲說，目前兩岸關係有些僵持，產生很多困擾，其實兩岸人民「同文同種」，擁有共同的歷史文化，兩岸關係符合兩岸人民福祉，也有利於台灣經濟發展。

上海常務市長周波致詞時則回應柯文哲的「兩岸一家親」說，兩市的人民也在這種「兩岸一家親」的共同氛圍當中分享珍貴的親情和友情，在座很多位都是雙城交流參與者，為此做出積極貢獻、付出大量心血、汗水，他說，大家辛苦的，謝謝大家。

周波說，成功來自不易，需要倍加珍惜，不斷鞏固、提升，明日上海、台北各界人士將再度聚首，共謀兩市發展大計，並將簽署新的交流合作備忘錄。在雙方共同努力、精心呵護下，上海、台北交流合作，一定會更加深入、更加廣泛、更加成效，兩市人民友誼及感情一定會越來越醇厚。

最後，兩人也互贈禮物，並共同舉杯向與會者致意。

大家都是____人，不用分得那麼細

其實佢唔蠢
台仔根本唔夠大陸狗玩
一邊扮fd一邊做好自己最實際

至少睇得出佢冇乜玩政治
專心搞好台北市

標題黨
有睇過柯文哲寫既書就知佢係睇唔起強國既人民質素, 柯文哲係成日拎日本國民質素做榜樣同台北人比較

賴清德都話親中愛台啦

唔獨唔統 企中間

柯文哲壞腦

咁就醒目，講同做係兩回事

呢條友擺明做嗰套唔同講啦
咁能醒目，就唔相信佢願意同化

tum下中共幫下佢唔好咁易有玻璃碎

鬼黎

咪就係點同你呢啲咁既笨人同一水平.

依d場面都係行禮如儀

睇下啲darkie去你天子到圍威喂就搬咗600億走 就去9up下大家都是中國人又搬你幾百億走 都唔知邊個on9

唔論支唔支持佢都好，
睇過佢D訪問已經知佢IQ有幾高，
呢個世界啲人就係咁蠢，
鍾意拎人講其中一兩句野就非黑即白

佢為台灣利益岀發。
同大陸合作，但不回歸，保持現狀，台灣先有so。
否則好似而家經濟咁差，人材外流，基本上等死。

老K講九二共識然後伸手入大陸個荷包扲錢 = 舔共賣台、放任經濟統戰
柯P講兩岸一家親、兩岸人民同文同種 = 客套說話啫，人哋IQ不知幾高

d柯粉連登仔好搞笑 雙重標準到
KMT講同一番說話一定俾人屌賣台

國民黨貪污腐敗，一大堆弊案
學到柯文哲咪可以講同一番說話

kmt實質賣台
柯p咀巴賣台
民進黨咀巴台獨

咁好多台北人都係鬼嚟？？

柯粉呢